Title: Teletubbies, ou le debut de la fin
Date: 2013-06-22 11:51:00
Authors: Mondrak Schwertmann
Tags: societe



[caption id="" align="alignright" width="300"]<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/File:Play_with_the_teletubbies_PSX.jpg" target="_blank"><img class="zemanta-img-inserted" title="Play with the Teletubbies" alt="Play with the Teletubbies" src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/51/Play_with_the_teletubbies_PSX.jpg/300px-Play_with_the_teletubbies_PSX.jpg" width="300" height="300" /></a> Play with the Teletubbies (Photo credit: Wikipedia)[/caption]

Aujourd'hui, une petite critique de notre monde, dont la <span style="color:#000080;">consommation et l'argent en sont le moteur et le carburant</span> (comparaison créée par moi-même !). C'est la première critique que je fais sur notre monde, j'espère qu'elle vous apparaîtra comme <span style="color:#000080;">instructive et drôle</span>.

Je vais parler de ce que je pense être une des sources de la majorité des problèmes : les <span style="color:#000080;">Teletubbies</span> ! En effet, vers deux ans, même avant, les enfants regardent cette série. Ils y voient des bonhommes colorés s'amuser, faire des bêtises sous l’œil rieur d'un bébé soleil. Mais, deux ans correspond à <span style="color:#000080;">un âge ou l'enfant s'éveil</span> : il apprend à marcher, s’entraine à parler, découvre le monde... Cependant, au lieu de jouer, de courir dans la maison, de faire de la balançoire, de jouer aux Lego Duplo (et oui, pas de "s" car Lego et Duplo sont des noms de marque !) ou de mettre les doigts dans les prises électriques, les petits regardent la <span style="color:#000080;">télévision</span>. Cette émission (et les autres émissions pour les enfants en bas âge) apprend à regarder la télévision, et non plus à se débrouiller pour survivre comme le faisaient nos ancêtres. Certes, il n'y a plus de fauves qui nous menacent à chaques instants, mais tout de même, les courbes de l'obésité et des maladies cardio-vasculaires continuent d'aller à la hausse.

Ainsi, logiquement, les petits, en grandissant, continuent de regarder la boîte à images et bruits. Ils passent de <span style="color:#000080;">longues heures</span> devant, et ne s'interrompent que pour découvrir les consoles ou pour aller à l'école (où ils regardent régulièrement de films), voire dormir ou manger (des bonbons industriels qui provoquent un cancer à vingt ans, et non du bon chocolat à 100% de cacao qui est excellent). Les filles s'orientent vers des dessins animés roses, pleins de <span style="color:#000080;">préjugés</span>, et les garçons vers des dessins animés relativement violents, et aussi remplis de clichés. Ces idées pré-conçues incitent les filles et les garçons à se différencier : les filles deviennent alors faibles, font les travaux ménagers, élèvent les moutards, alors que les garçons vont chasser l'ours à main nue, construisent des maisons (plus ou moins bien, il est vrai) et protègent leur famille, armés ou à mains nue, avec leur seul courage pour se défendre. De plus, ces clichés insistent sur le fait qu'une fille n'est pas "bien" si elle ne possède pas le profil de ses Barbie, et les garçons ne méritent pas de vivre si ils ne sont pas faits presque entièrement de muscles (ce qui reste constitue le système digestif).

Mais, au milieu de ces programmes, parfois pas trop mauvais, s'insère le <span style="color:#000080;">véritable poison</span>. En effet, durant cinq effroyables minutes environ (souvent plus, malheureusement...), la société capitaliste fait irruption dans votre salon. Les vidéos montrées sont souvent soit remplies de gens qui rient tout le temps et qui en profitent pour nous inculquer "l'idéal des parfaits humains", soit de <span style="color:#000080;">violence</span>, parfois cachée, d'<span style="color:#000080;">effets d'optiques</span>, de <span style="color:#000080;">flashs</span>, qui <span style="color:#000080;">troublent la raison</span>. Ces clips sont énormément regardés, puisque la télévision a fait se développer une addiction chez de nombreuses personnes, qui finissent par aimer ces choses.

C'est pourquoi, la télévision est un <span style="color:#000080;">fléau</span>. C'est à cause d'elle que les gens surconsomment et que se créent divers problèmes sociaux. A partir d'aujourd'hui, arrêtez de la regarder ! Les <span style="color:#000080;">zombies</span> que tous les films nous montrent sont <span style="color:#000080;">vous</span> qui regardez la télévision, d'ici quelques temps ! Au lieu de cela, l'enfant doit découvrir, être curieux, attentif, essayer de comprendre.

<span style="text-decoration:underline;">Analyse de la photo :</span>

Regardez-bien :
<ul>
	<li>Play Again, Again !</li>
</ul>
<p style="padding-left:30px;">-&gt; Les Teletubbies incitent les enfants, jeunes, à rester très longtemps devant l'écran, pour se familiariser avec les Teletubbies, et la télévision...</p>
<p style="padding-left:30px;">C'est à rapprocher de "Allez, viens, on est bien !"</p>
<span style="text-decoration:underline;">Sources :</span> <a title="Teletubbies - Wikipédia" href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Teletubbies" target="_blank">Wikipédia</a> (je ne suis pas expert en Telettubies).

Post-scriptum : Si cet article a choqué quelqu'un, je ne m'en excuse pas. :P